---
author: Татьяна Соколова
categories:
- Апитерапия
color: red
date: 2013-05-03T15:12:16+00:00
description: Справочная информация
img: zhalo.jpg
linktitle: Механизм действия
menu:
  main:
    parent: api
    weight: 10
slug: mechanics
title: Механизм действия пчелиного яда и его компонентов.
type: post
weight: 4
---

Пчелиный яд представляет из себя «коктейль» из множества биологически активных компонентов. В него входят минеральные вещества
(фосфор, кальций, магний, медь), кислоты (соляная, муравьиная, фосфорная), жиры, белки и аминокислоты, углеводы (глюкоза,
фруктоза), а также ацетилхолин и гистамин.
<!--more--> 
{{< vgallery side="right">}}
{{< vimg src="zhalo.jpg" >}}
{{< vimg src="sting1.jpg" >}}
{{< vimg src="sting2.jpg" >}}
{{< /vgallery >}}

Однако, основной лечебный эффект от лечения пчелоужалением возлагается на
пептиды - соединения, состоящие из остатков одной или нескольких аминокислот. Пептид  **_мелиттин_**
снимает воспаление и убивает различные болезнетворные бактерии (_сейчас наука уделяет пристальное внимание антимикробным
пептидам, которые вполне могут заменять антибиотики, исключая их побочные влияния_).  **_Адолапин_** в
100 раз более эффективен чем опий для обезболивания. **_Апамин_** тонизирует нервную систему,
а **_кардиопептид_** стабилизирует сердечно-сосудистую.

По своей медико-биологической сути, жало пчелы можно представить в виде одноразового шприца, наполненного уникальным комплексным
лекарством, не имеющим аналогов по своему лечебному потенциалу. Причем, попадает яд, при постановке в кожу, постепенно,
длительно, что позволяет строго дозировать его количество индивидуально каждому пациенту. Пчелиный яд, при правильной дозировке,
является очень мощным катализатором почти всех физиологических процессов в организме, он действует на причину хронических
заболеваний, а не на их проявления (симптомы). Пчелиный яд активизирует (или замедляет, в зависимости от дозы) деятельность как
центральной, так и периферической нервной системы, стимулирует работу сердечной мышцы, способствует уменьшению количества
холестерина в крови. Снижает артериальное давление. Расширяет сосуды головного мозга и сердца. Он положительно влияет на
кроветворные органы, плазму крови и ее состав, разжижая, омолаживая кровь, укрепляя стенки сосудов. Сейчас многие
заболевания лечатся с использованием синтетических гормонов. Однако, организм человека устроен так, что при длительном
поступлении лекарств-гормонов извне, он снижает выработку своих гормонов, еще больше ослабляя собственную гормональную систему,
и именно этим обусловлено большинство побочных действий гормонотерапии. Яд же активизирует и регулирует работу своих собственных
желез внутренней секреции: гипофиза, надпочечников, щитовидной, поджелудочной, половых желез, за счет чего организм
«самооздоровляется», омолаживается - излечение происходит на более глубоком и естественном уровне. Можно говорить, что
пчелиный яд атакует причину заболевания на всех уровнях, от клетки до системы, нормализует биохимические процессы: белковый,
жировой, гормональный, минеральный, водный и другие виды обменов в организме.  

